法律撚入，憑咩認為警察係可靠證人？

佢地呢班撚樣明顯就親港共愛極權，
而且耐唔耐出現休班警犯案，犯罪率冠絕全港。
既然道德水平咁低下又有強烈既政治立場，
點解法庭可以採信佢地既證言，去入示威者罪？

我想問，有冇得挑戰呢點？

推

見到既巴打唔該問下法律朋友

法庭就係咁

咁差佬屈哂機啦

危急! 中聯辦喺連登洗緊地 !

[跟住小妹講] 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!! 721 去金鐘!!

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

理性討論 究竟721點解仲要去金鐘？

（突發！）林鄭媽媽聽日現身書展大會堂！

可 唔 可 以 唔 好 再 大 叫 「林鄭下台」 口 號

法庭應該係將所有冇利益衝擊既人都認為可信 除非有反證

妨礙司法公正
最高觸犯率係咪黑警本身？

警犬明顯政治化左... 咁叫唔叫利益衝突？
而且示威者訴求之一係明顯針對班汪汪（獨立調查）

講個笑話你聽
中學老師想喺我衫袋拎部手機出嚟 我撥開佢隻手佢屈我打佢
寫口供紙佢同我講寫嘅嘢有問題要我改
我話我係事主你係涉案人士你憑咩要我改？
佢話放心佢會同校長講
我話你係講先好
最後佢都係私了停幾日課缺點都冇落到我就完咗單cases

推到有方法制衡警察

所以其實係法庭有問題，不過從來冇人話要換

正如十年前，只會話係市民問題，冇人會話係政府問題要換政府

可以用刻意隱瞞身份(無編號/唔出示委任證)?

其實有律師幫手打打 唔需要太擔心呢點
除非遇著d狗官(唔記得果個閪女人咩名)

可以參考下以下法官覺得警察口供不可信的案例

睇完
痴撚線好多都屈得就屈

咁班仆街警犬老屈完人有冇法律責任？
可唔可以告鳩番佢地轉頭？
可唔可以索取賠償（被告人）？

push

講明先 小弟唔係咩專業人士

其實要睇情況
刑事嚟講可以用cap200 第33/39條告
但係唔易告得入 因為要證明警察的口供有矛盾係故意有一定難度( e.g.可以係因為 情況太混亂記錯 / 視覺上因為角度問題令警察誤會(佢自己唔覺得/唔知道自己講的唔係事實)

唔係幫黑警 而係刑事案入罪係要prove到3樣嘢
1.真係有犯罪的事實(畀了假口供)
2.有犯罪的意圖(e.g.警察講到明話佢要砌你生豬肉) (sorry我諗唔到有其他更好的例子證明)

3.無合理疑點
所以法官話證人口供唔可信唔一定代表係證人特登落假口供

至於落口供期間使用暴力 目前唯一途徑應該係去投訴佢哋程序有問題。。。

可以試下民事索償 比刑事易告d(唔駛無合理疑點) 簡單d理解係個官睇完證據 聽完口供 信邊個就邊個勝訴

失實陳述都可以申請法援告黑警 可以試下

再次重申 小弟唔係專業人士 只係見個po無人理所以用我之前學過同記得的知識答下 以上內容如果有咩講錯歡迎指正屌細力d

誰高門尷係#2 因為上庭會覺得警察無intention 俾假口供 或者 no benefit from that to make them do so

自膠 法援唔包落口供失實陳述

打錯，第一隻字係“最”

可唔可以畀個point 出黎

啱啊
好難證明到佢個intention

我都想問
無帶委任證/唔係當值期間，仲係咪警察身分？仲有無襲警？

根本班犬有證冇證都告左你先,
但係佢地老屈又帶風險,
佢地又唔旨在告唔告得入,
擺明要長時間煩個被告一身蟻

*老屈又冇風險

警察本應係中立
但而家藍絲根本唔止係撐警 仲係撐埋政府
所以好多警察被誤導以為自己應該企政府果邊

唔係警員身份
但係如果成班咬你或者full gear 咬你，你還擊一定會係，法律上唔會睇佢程序上有無證明佢身份，而係從一個表像證明同理性第三方都會覺得佢係警察（reasonable man)

簡單d講
你入去一間小學，個學生無學生證，但有著校服同埋好細粒同埋佢同身邊既同學仔一樣杉，你會話佢係學生，唔係老師

所以，你唔可以話重裝果d係果個場合係冒警或唔知佢係警察 或者 一群便衣，你都唔會有合理懷疑 （except 你證明到同場有人冒警）

咩野都無果d, 身上無大量裝備，便服（連hk police配杉都無)加單丁果d, 就會有合理懷疑

D case多到可以出百科全書

推一推 幫到手

冇風險咩？
告返佢誹謗？告佢令人精神受損？
利申唔識

其實上訴庭曾經有案例講過，法庭唔可以因為警察嘅職業而自動認為佢地傾向較為可信誠實。有一部份官可能係因為懶於思考，加上好多警員有豐富嘅上庭作供經驗，又背撚熟曬自己份證人供詞，唔係咁易盤到有疑點。

唉，有唔少官不食人間煙火咁架！

合法方式 冇

可以考慮民事索償，訴訟因由係「惡意檢控」（malicious prosecution)。

咁即係只可以用自衛黎打

黑警可靠？

我仲可靠

全港最大犯罪集團

似乎全部case都係有片 同狗口供有出入
如果冇片 各執一詞 都係會信D狗先

7.21 金鐘見

屌咁班黑警咪鳩up無成本？

係
以前冇cam冇片證明好慘

宜家有can有片啲警察就呻做野煩左好多

by default係當證人講嘢準確、冇特別動機要講大話
辯方可以嘗試呈證據去攻擊證人整體可信性(general credibility)，或者話個證人喺呢單case裡面講大話
前者未必准呈堂，後者多數得

以general credibility嚟講，係睇嗰個證人之前刑事紀錄或者disciplinary record
例如如果佢犯過同不誠實有關既罪行（盜竊等等），就可以話佢唔可信
最後都係法官/陪審團去判斷佢可唔可信

所以係冇可能單純以警隊負面新聞/紀錄嚟話某個警員證人唔可信
都係要睇嗰個證人個人
控方有責任要披露控方證人有冇呢啲incredible既紀錄